今日想同大家講一個故事 - 國之將亡，必有「七患」

點解要讀歷史/文學？因為歷史從來都係會驚人地重覆一次又一次。
今日返返下工突然諗起，國之將亡，會有咩症狀，然後就搵到下面兩篇文。
睇到近一年香港嘅新聞，大家自己睇路。

國之將亡，必有「七患」：
1.國防之患：不修國防、大興宮殿、粉飾太平。
2.外交之患：大敵當前、外無盟友、孤立無援。
3.財政之患：分配不公、鋪張浪費、窮盡民用。
4.內政之患：仕皆漁私、修法禁言、不問國是。
5.國君之患：閉門自大、標榜先進、坐以待斃。
6.團隊之患：用人不當、小人當道、離心離德。
7.政權之患：民無食用、國無賢能、賞罰失威。

子墨子曰：國有七患。七患者何？城郭溝池不可守而治宮室，一患也。邊國至境四鄰莫救，二患也。先盡民力無用之功，賞賜無能之人，民力盡於無用，財寶虛於待客，三患也。仕者持祿，游者愛佼，君脩法討臣，臣懾而不敢拂，四患也。君自以為聖智而不問事，自以為安彊而無守備，四鄰謀之不知戒，五患也。所信者不忠，所忠者不信，六患也。畜種菽粟不足以食之，大臣不足以事之，賞賜不能喜，誅罰不能威，七患也。以七患居國，必無社稷；以七患守城，敵至國傾。七患之所當，國必有殃。

仲以為係必有妖孽

由第三點開始我以為講緊香港
每一點都有個官員樣浮現

鄰國同港共全中

以為你講中国

中国都有，但因為中国始終夠地大人多，佢地可以一直壓落去，如果壓得住，可能分分鐘比佢捱得過。
當然捱唔過的話，爆出黎係無比巨大，四分五裂就梗喇。

讚

如果捱得過
除左地大
我諗監控科技太強都係原因

美國

不過蠢人太多又要講野大大聲

唔會

最多北韓化

啱呀
美國國防又唔做好，就快俾中国追過，中国都贏哂。
外交又廢，睇下中国同非洲國家呀，一帶一路國家關係幾密切，又贏。
財政又窮又剩，世界都唔再用美金，就快就係全世界都可以微信支付，無人用美金架喇，中国又贏。
唉，我都打唔落去喇，總之中國贏啦，有剩你補充埋佢。Thanks

咁多港豬交稅
有排都未亡

香港要死的確唔係想像中咁容易，但都唔好諗咁難。
美國一句，不如港紙同美金脫勾/中国一句，不如"收返"
股市直插，大家都可以好快即刻無工做。

History doesn’t repeat itself but it often rhymes

咪你講果7樣
中撚晒

唔想喺香港返工交税益港共，俾錢中共袋

取消香港關係法

港紙同美金脱勾其實唔關美國事
純粹係香港用錢砌出嚟嘅承諾

中國一句不如收返都唔係冇講過 仲嚇到戴卓爾仆街

所以香港要冧真係唔易 關係法都係其中一個重點
總之香港要好 支那就要差

共産黨想攬炒在先
咁你眼光要放大啲
作為地球人要為地球除害！